<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<TrefferDokument>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Klimagipfel in Paris: G7 planen Unwetter-Versicherungen für arme Länder</title>
            <description>Die Klimaverhandlungen in Paris sind blockiert - eine Initiative der G7 soll den Durchbruch ermöglichen: Sie geben 420 Millionen Dollar für Klimaversicherungen. Kann das funktionieren?</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Satellitenbild der Woche: Auf Sand gegründet </title>
            <description>Nahe der australischen Metropole Brisbane ist das Meer besonders blau und der Sand besonders weiß. Die kräftigen Farben der Sandbänke der South Passage sind sogar aus dem All noch deutlich sichtbar. </description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Kampf gegen IS: US-Luftwaffe warnt vor leeren Munitionslagern</title>
            <description>Mehr als 20.000 Bomben haben die USA auf den Islamischen Staat abgeworfen. Nun wird nach Angaben der Air Force die Munition knapp. Die Waffenproduktion müsse angekurbelt werden.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Studie: Bertelsmann Stiftung plädiert für Wählen ab 16</title>
            <description>Eine dem SPIEGEL vorliegende Studie kommt zu dem Schluss, dass früheres Wählen die Wahlbeteiligung steigern könnte. Wer früher wählt, bleibt demnach engagierter. Für eine gute Idee halten das aber nur die Jugendlichen selbst.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Wintersport: Fessel meldet sich zurück, Kombinierer sind frustriert</title>
            <description>Hoffnungsschimmer für die deutschen Langläufer: Nicole Fessel überzeugte in Lillehammer mit dem besten Ergebnis seit fast einem Jahr. Wie schon am ersten Weltcup-Wochenende wurden die Kombinierer vom Winde verweht.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>NBA: Mavericks verlieren, Nowitzki humpelt vom Feld</title>
            <description>Schmerzvolle Niederlage: Dirk Nowitzki hat mit den Dallas Mavericks das texanische Duell gegen Houston verloren. Der deutsche Nationalspieler musste zwischenzeitlich verletzt ausgewechselt werden.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Megakanal vom Roten Meer: Das Tote Meer wird wiederbelebt</title>
            <description>Die Ankündigung hat für Aufsehen gesorgt: Jordanien will einen gigantischen Kanal bauen, um Wasser vom Roten ins Tote Meer zu leiten. Wie genau kann das funktionieren und warum schlagen Umweltschützer Alarm? Der Überblick.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>EU in der Flüchtlingskrise: Dann eben ohne Osteuropa</title>
            <description>Die EU kommt in der Flüchtlingskrise nicht vom Fleck: Insbesondere die Osteuropäer sperren sich gegen die Aufnahme von Migranten, eine Umverteilung findet praktisch nicht statt. Jetzt konkretisieren sich die Pläne für eine Koalition der Willigen.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Heißer Snack aus Spanien: Coca ohne Cola</title>
            <description>Taugt als Vorspeise, taugt als Fingerfood für die Weihnachtsfeier: Spanische Coca, eine Art herzhafter Blechkuchen, der sich mit Fisch, Fleisch und Gemüse belegen lässt. </description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Kandidatenzulassungen: AfD könnte bei Landtagswahlen an Formalien scheitern</title>
            <description>Die AfD hat trotz guter Umfragewerte Mühe, Unterschriften zu sammeln. Diese braucht die Rechtspartei, um bei den anstehenden Landtagswahlen überhaupt zugelassen zu werden. In Rheinland-Pfalz steht die Teilnahme auf der Kippe.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Kostenloskultur: Das gibt es gerade im Netz geschenkt</title>
            <description>RTL Nitro zeigt mehrere Folgen der Kultserie "M*A*S*H", eine kanadische Band singt Wiegenlieder - und bei der App "Traffic Rush" muss der Spieler ein Verkehrschaos verhindern. Fünf Gratisangebote aus dem Internet.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Anschlag von San Bernardino: "New York Times" verurteilt laxes US-Waffengesetz</title>
            <description>Die "New York Times" hat erstmals seit fast einem Jahrhundert einen Leitartikel auf der Titelseite veröffentlicht. Der zivile Besitz von Gewehren, wie sie die Attentäter von San Bernardino verwendet haben, müsse verboten werden, heißt es darin.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Nach den Anschlägen: Eagles of Death Metal spielen wieder in Paris</title>
            <description>Wenige Wochen nach dem Anschlag auf ihr Konzert im Bataclan kehren die Eagles of Death Metal nach Paris zurück. Die US-Rockband wird am Sonntag das Finale bei einem U2-Konzert spielen.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Mobbing-Klage gegen Nestlé: Unappetitliche Einblicke in einen Lebensmittelkonzern</title>
            <description>Manager des Lebensmittel-Multis Nestlé müssen sich vor Gericht gegen Mobbingvorwürfe einer Ex-Managerin wehren. Der Prozess zeigt auch, wie schludrig bei dem Konzern bisweilen mit Lebensmitteln umgegangen wurde.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Kann Gladbach Bayern schlagen?: Die letzte Hoffnung der Liga</title>
            <description>Das Gastspiel des FC Bayern bei Borussia Mönchengladbach könnte die letzte Chance sein, den Münchnern 2015 noch eine Niederlage beizubringen. Aber hat Gladbach die Mittel dazu? Die taktische Analyse vor dem Spitzenspiel.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Mossul: Irak fordert sofortigen Abzug türkischer Truppen</title>
            <description>Mehr als hundert türkische Soldaten sind offenbar in die nordirakische Region Mossul verlegt worden. Die Regierung in Bagdad fordert ihren sofortigen Abzug. Die Aktion verletze internationales Recht.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>"Scarface", "Big": US-Schauspieler Robert Loggia mit 85 Jahren gestorben</title>
            <description>Er spielte oft die Bösewichte, für seine Nebenrolle als Detektiv in dem Psychothriller "Das Messer" war Robert Loggia für den Oscar nominiert. Am Freitag ist der US-Schauspieler in Los Angeles gestorben.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Hape Kerkeling: "Ich habe mich in meinen TV-Shows nie wohlgefühlt"</title>
            <description>Bloß weg vom Fernsehen! Das hat der TV-Unterhalter Hape Kerkeling schon in den frühen Tage seiner Karriere gedacht. Im Interview mit dem SPIEGEL erzählt er, weshalb es dann noch 30 Jahre bis zu seinem Ausstieg gedauert hat.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Syrien-Einsatz der Bundeswehr: CDU-Außenpolitiker kann sich Bodentruppen vorstellen</title>
            <description>Der Bundestag hat den Syrien-Einsatz der Bundeswehr abgesegnet. Jetzt beginnt die Diskussion: Bleibt es bei "Tornados" und einer Fregatte? Darf es eine Kooperation mit Moskau geben? Im SPIEGEL skizzieren Politiker den Rahmen des Engagements. </description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Ozean-Ausstellung in Hamburg: Blaue Hölle</title>
            <description>Das Meer ist nicht nur schön, es wurde auch zu Krieg und Unterdrückung benutzt: Die Ausstellung "Streamlines" in den Hamburger Deichtorhallen zeigt die Ozeane aus völlig unromantischer Perspektive.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>einestages-Adventskalender: Der Rentier-Unfall - wohin mit Oma?</title>
            <description>Schwiegermutter hopsgehen lassen und damit noch Geld verdienen? Ein amerikanisches Ehepaar verwirklichte diesen Plan 1979 mit dem schrägen Weihnachtssong "Grandma Got Run Over by a Reindeer".</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Bilder der Woche: Patsch!</title>
            <description>Grüne Pyramiden, eine schwebende Eisprinzessin und eine Bärenpranke: Das sind die Bilder der Woche.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Anschlag von San Bernardino: Das mysteriöse Terrorpärchen</title>
            <description>Die US-Ermittler stufen das Attentat von San Bernardino als Terrorakt ein. Im Fokus der Fahndungen steht plötzlich die Frau Tashfeen M. und die Frage: Wie wurde aus der Mutter eine Massenmörderin?</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Jalisco Nueva Generación: Polizei fasst Finanzchef von mexikanischem Drogenkartell</title>
            <description>Er ist die Nummer zwei eines gefährlichen Verbrechersyndikats: Die mexikanische Polizei hat Antonio Oseguera Cervantes festgenommen. Er ist der Finanzchef des mächtigen Kartells Jalisco Nueva Generación. </description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Serie A: Juventus siegt weiter dank Dybala-Traumtor</title>
            <description>Mit dem fünften Sieg in Folge hat Juventus seine Aufholjagd in der Serie A fortgesetzt. Bei Lazio gewannen die Turiner 2:0 und haben nur noch vier Punkte Rückstand auf Platz eins. Paulo Dybala gelang ein besonders schöner Treffer.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Abfahrt in Lake Louise: Vonn triumphiert in "Lake Lindsey"</title>
            <description>Nur ein Trainingstag, Fahrfehler - alles kein Problem für Lindsey Vonn. Der Superstar gewann die Abfahrt in Kanada trotzdem souverän. Es war schon der 16. Sieg für Vonn in Lake Louise. Viktoria Rebensburg wurde Elfte.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>San Bernardino: Journalisten stürmen Wohnung des Attentäterpaars</title>
            <description>Journalisten hätten die Wohnung gestürmt: Der Vermieter der Attentäter von San Bernardino hat Reporter in die Wohnung des Ehepaares gelassen. Er habe nur ein Medienunternehmen einladen wollen - und dann die Kontrolle verloren. </description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Sieg gegen Hannover: Rückkehrer Geis beendet Schalker Krise</title>
            <description>Fünf Spiele war Schalke in der Bundesliga sieglos, fünf Spiele war Johannes Geis gesperrt. Beide Serien endeten zugleich, als der Rückkehrer seine Mannschaft gegen Hannover auf die Siegerstraße brachte.</description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Kalifornien: FBI stuft Attentat von San Bernardino als Terrorakt ein</title>
            <description>Möglicherweise hatten die Attentäter sogar einen zweiten Anschlag geplant: Das FBI stuft den Angriff von San Bernardino mittlerweile als Terrorakt ein. Die Angreifer hätten sich intensiv vorbereitet und versucht, digitale Spuren zu löschen. </description>
        </item>
    </Treffer>
    <Treffer>
        <item>
            <title>Abfahrt in Beaver Creek: Dritter Sieg in Folge für Svindal</title>
            <description>Wenn es schnell wird, führt im Weltcup kein Weg an Aksel Lund Svindal vorbei. Der Norweger gewann auch das dritte Speed-Rennen der Weltcupsaison in Beaver Creek.</description>
        </item>
    </Treffer>
</TrefferDokument>
